---
title: >-
    بخش ۳۳ - برهان کرمانی
---
# بخش ۳۳ - برهان کرمانی

<div class="n" id="bn1"><p>اسم شریفش شاه خلیل اللّه بن شاه نعمت اللّه کهستانی. با شاه قاسم انوار صحبت داشته. ولادتش در سنهٔ ۸۴۷. غرض، سیدی کامل و عارفی فاضل بوده. از ایشان است:</p></div>
<div class="c"><p>رباعی</p></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>ای دوست قبولم کن م و جانم بستان</p></div>
<div class="m2"><p>مستم کن و از هر دو جهانم بستان</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>با هرچه دلم قرار گیرد بی تو</p></div>
<div class="m2"><p>آتش به من اندر زن و آنم بستان</p></div></div>